{
    "questions": [
        
      {
        "id": 1,
        "question": "أين ولد رسول الله محمد صلى الله عليه وسلم؟",
        "correct_answer": "ولد في مكة المكرمة",
        "wrong_answers": [
          "ولد في المدينة المنورة",
          "ولد في الطائف",
          "ولد في اليمن"
        ]
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "متى ولد رسولنا الكريم؟",
        "correct_answer": "ولد في عام 571 ميلاديًا",
        "wrong_answers": [
          "في عام 600 ميلاديًا",
          "في عام 570 ميلاديًا",
          "في عام 580 ميلاديًا"
        ]
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "في أي يوم ولد رسولنا محمد؟",
        "correct_answer": "ولد في يوم الإثنين، بالتحديد في يوم 12 من شهر ربيع الأول",
        "wrong_answers": [
          "ولد في يوم الجمعة، 15 ربيع الأول",
          "ولد في يوم السبت، 10 ربيع الآخر",
          "ولد في يوم الأحد، 18 صفر"
        ]
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "اذكر اسم النبي بشكل كامل؟",
        "correct_answer": "محمد بن عبد الله بن عبد المطلب بن هاشم بن عبد مناف بن قصي بن كلاب ",
        "wrong_answers": [
          "محمد بن عبد الله بن عبد مناف بن كلاب بن عبدالمطلب بن خزيمة بن قصي",
          "محمد بن عبد الله بن عبد مناف بن عبد المطلب بن عدنان",
          " محمد بن عبد الله بن مدركة بن خزيمة بن عبدالمطلب بن كلاب " 
        ]
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "ما اسم والدة الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
        "correct_answer": "آمنة بنت وهب",
        "wrong_answers": [
          "حليمة السعدية",
          "صفية بنت عبد المطلب",
          "ثويبة"
        ]
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "من الشخص الذي تكفل بتربية ورعاية رسولنا محمد صلى الله عليه وسلم؟",
        "correct_answer": "هو جده، عبد المطلب",
        "wrong_answers": [
          "عمه أبو طالب",
          "والده عبد الله",
          "أمه آمنة بنت وهب"
        ]
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "من هن النساء اللاتي أرضعن الرسول؟",
        "correct_answer": "حليمة السعدية ، وثويبة",
        "wrong_answers": [
          "آمنة بنت وهب ، وصفية بنت عبد المطلب",
          "خديجة بنت خويلد ، وعائشة بنت أبي بكر",
          "مارية القبطية ، وزينب بنت جحش"
        ]
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "الرسول في صغره، ماذا عمل؟",
        "correct_answer": "كان راعيا للاغنام",
        "wrong_answers": [
          "كان يعمل في التجارة",
          "كان حدادًا",
          "كان نجارًا"
        ]
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "اذكر اسم الحرب التي اشترك فيها رسولنا الكريم في صغره؟",
        "correct_answer": "هي حرب الفجار",
        "wrong_answers": [
          "حرب داحس والغبراء",
          "حرب البسوس",
          "حرب القادسية"
        ]
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "ماهو اللقب المصاحب للرسول؟",
        "correct_answer": "اللقب هو الصادق الأمين",
        "wrong_answers": [
          "اللقب هو الفاروق",
          "اللقب هو ذي النورين",
          "اللقب هو سيد قريش"
        ]
      }
    ]
  }
  